[沒事兒]福建重大生態災難 7噸化學毒物洩入泉州碼頭多人中毒

中國大陸福建泉州市爆發嚴重生態災難！福建東港石油化工公司的船隻周日（11月4日）在泉州市泉港區碼頭進行裝卸操作時，近7噸化工原料「碳九芳烴」洩漏。外傳已有多位村民因接觸洩漏物後身體不適入院，甚至有人因掉入污染海域被送進醫院加護病房，當地漁業損失嚴重。「碳九」組成份子複雜，無法分解，同時易於吸入人體，比毒藥還毒。當局事後卻企圖掩飾事件。

據《新京報》報導，事件發生於11月4日凌晨，福建泉州泉港區出現嗆鼻氣味，海面飄來大片黃褐色油污狀物質。泉港區環保局隨後通報稱，當日凌晨1時許，福建東港石油化工公司在裝卸工作時，因軟管墊片老化、破損，導致約6.97噸碳九洩漏，已出動工作人員清理。

據了解，「碳九」是石油經過催化重整以及裂解後的副產品，主要包含異丙苯、正丙苯、乙基甲苯、三甲苯等。「碳九」對水、土壤和大氣可造成污染，高濃度吸入對人體有一定的影響。
漁民肖先生隔日表示，他65歲的父親養魚已23年，事發當日整天都在養殖場上清理那些油污狀物質。當晚，他父親就開始出現胸悶、頭暈、喉嚨癢、嘔吐的症狀，還出現抽搐，他將父親送到泉港區醫院。怎料，在在醫院4樓，肖先生遇到了同村7至8名村民，因呼吸道受感染等問題到醫院求診。

肖先生說，剛洩漏時官方未通知是何種物質洩漏，老百姓不懂防護，有些人更直接用手去撈「油污」。事發當日，肖厝村老一輩人幾乎全都撲在養殖場上想拯救魚群，沒有做任何防護措施。

肖厝村一戶漁民家屬周二反映，漁民肖X輝因不慎掉入被污染的漁排中，目前在泉港區醫院ICU治療。肖X輝的妻子說，她丈夫等家人周日到漁排去了解受污染情況，用棍子撈類似油污的物質，但「漁排上味道太臭了」，她丈夫突然呼吸困難，掉進漁排。家人將他撈起來後，肖X輝因出現頭暈嘔吐等症狀，被送到醫院。

據大陸媒體報導，由於油污腐蝕魚排的發泡膠板，導致漁排沉入水中，不少漁民損失嚴重。（大陸中心／綜合外電報導）

冇事既咁易死咩

不要緊 你還有黨

有害化學物品對人體無害

大自然係無辜㗎

大毒瘤

縱做鬼，也幸福

瞓醒就多一種抗體啦~

市民：原來有元素是不能吃的嗎？

黨送大禮

😱😱😱

6.97噸

即係唔足7噸啦
民間都是誤傳
沒事兒

有害氣體無害.jpg

大獲
會唔會漂去香港/台灣

睇黎好快會有大批平價海鮮出售

有毒物質無害

通常變做乾貨易賣D

呢排都係唔好食鮑魚